（撤離白宮）川普：「選舉人團如認白登勝選 他們就是犯錯」

美國總統川普26日在白宮答覆媒體提問表示，若選舉人團下月投票支持民主黨白登擔任下一任美國總統，他將會離開白宮，他也不確定是否參加白登就職總統典禮；川普仍重申這次選舉是大型舞弊，很難承認敗選。

按照美國慣例，美國總統參加繼任者的就職典禮，被視為團結美國的重要舉動；歐巴馬和柯林頓2017年都有出席川普的就職典禮。

川普26日在白宮與軍人視訊度過感恩節，他接受媒體提問時，被問到是否要接受敗選。

川普說，「若選舉人團認證白登勝選，他們就是犯錯」，他難以承認敗選。

記者追問若選舉人團決定白登為下一任總統，川普是否離開白宮？川普表示，「當然會，但你知道的，若他們這麼做就是錯了。」

川普表示，「我不知道發生什麼事，我知道一件事，白登根本沒拿到8000萬票，但我已經拿到7400萬票。」

川普預告，他下月5日會到喬治亞州站台，替共和黨參議員候選人拉票。

美國各州的計票得到驗證後，選舉結果將在12月8日前寄到華府；538名選舉人14日投票，反映各州普選結果。

投票結果將於1月6日在國會兩院共同的會議上宣布，這將是下一任美國正副總統的正式宣告。

呢個先正常報道

連登仔：Fake news

原來又係CUT咗人地後半句

又亂帶風向
左膠支唔支持選舉人票選總統先

He won 2.0

我都講左
遲早要還 呢隻賤種同 三民主義 支持左翼呢班仆街陷家產根本一樣係賤種黎

推

真正完整嘅新聞冇人理，斷章取義嘅就一堆人圍住轉。

召集嘲諷撚既面孔

因為佢地成班圍爐互推

班仆街真係好鐘意斷章取義

如果計票爭議未能在期限前解決，州議會依據《憲法》賦予的權力任命選舉人團成員，像是2000年佛羅里達州選舉訴訟還沒得到法院判決，共和黨佔多數的州議會就任命小布希（George W. Bush）支持者當選舉人團成員，而州長也可與州議會協商人選。選舉人團投票後，2021年1月3日就任的新國會要在1月6日開會計算選舉人票，身為聯邦參議院議長的副總統負責監督。

睇到蘋果啲報導都取消埋訂閱，啲賓州聽証會証人証詞又有冇去深入報導？？？？剩係寫佢哋要嘅嘢出嚟

推呢個

左媒係未cut剩咁多

川普是否離開白宮？川普表示，「當然會。」

隔離po個fake news

仲唔肯認輸

MI WI GA PA 州議會都係GOP佔勢？